\chapter{Analisi dei requisiti}\label{adr}
\section{Attori coinvolti}
L'attore principale dell'applicazione Catalogue Manager è l'Utente Autenticato. Una gerarchia di utenti, ognuno associato a permessi e funzionalità crescenti, è prevista per le successive versioni del gestore del catalogo applicativo di Monokee, ma non è stata inserita tra i requisiti del progetto per volontà del tutor aziendale. 

L'autenticazione è di tipo federato e fa uso di \glossaryItem{saml}: non è pertanto presente una fase di registrazione. L'applicazione ha il ruolo di \glossaryItem{sp} e utilizza Monokee come \glossaryItem{idp}. Un utente non autenticato (ma autenticato presso Monokee) dipendentemente dal suo ruolo può:
\begin{itemize}
\item aggiungere manualmente l'applicazione ad un dominio;
\item accedere all'applicazione.
\end{itemize}
Tutte le funzionalità di Catalogue Manager sono accessibili solamente dopo aver effettuato l'accesso e, come già detto, non esiste nessuna distinzione tra utenti: questo significa che un amministratore di dominio e un semplice utente di Monokee in Catalogue Manager hanno gli stessi poteri.

\section{Casi d'uso ad alto livello}
Considerando l'elevato numero di funzionalità previste in Catalogue Manager di seguito vengono riportati solo i casi d'uso di alto livello, in modo da poter dare una visione d'insieme più precisa del prodotto sviluppato.

Ad ogni caso d'uso è associato un identificatore univoco così formato:

\begin{center}
\textbf{UCTX.Y.Z}
\end{center}
dove:
\begin{itemize}
\item \textbf{T} corrisponde al tipo di caso d'uso:
	\begin{itemize}
	\item \textbf{U} per l'Utente Non Autenticato;
	\item \textbf{A} per l'Utente Autenticato;
	\end{itemize}
\item \textbf{X} corrisponde all'identificatore del caso d'uso ''padre'';
\item \textbf{Y} corrisponde all'identificatore del caso d'uso ''figlio'' di primo livello;
\item \textbf{Z} corrisponde all'identificatore del caso d'uso ''figlio'' di secondo livello;
\end{itemize}
Man mano che si scende nella gerarchia (da padre a figlio di primo e poi secondo livello) si aumenta il dettaglio del caso d'uso.

\input{capitoli/UCU} % casi d'uso per utente non autenticato
\input{capitoli/UCA} % casi d'uso per utente autenticato


\section{Requisiti}
I requisiti funzionali e di vincolo individuati sono riportati nelle seguenti tabelle. Viene inoltre indicato se si tratta di un requisito fondamentale, desiderabile o facoltativo e una sua descrizione.

Ogni requisito è identificato da un codice, che segue il seguente formalismo:
\begin{center}
		\textbf{RXY Gerarchia}
\end{center}

Dove:
\begin{itemize}
 \item \textbf{X} corrisponde alla tipologia del requisito e può assumere i seguenti valori:
		\begin{itemize}
		 \item[] \textbf{1} = Funzionale;
		 \item[] \textbf{2} = Vincolo.
		\end{itemize}

 \item \textbf{Y} corrisponde alla priorità del requisito e può assumere i seguenti valori:
		\begin{itemize}
		 \item[] \textbf{O} = Obbligatorio;
		 \item[] \textbf{D} = Desiderabile;
		 \item[] \textbf{F} = Facoltativo o Opzionale.
		\end{itemize}

 \item \textbf{Gerarchia} identifica la relazione gerarchica che c'è tra i requisiti di uno stesso tipo. Vi è dunque una struttura gerarchica per ogni tipologia di requisito.
\end{itemize}

\subsection{Principali requisiti funzionali}
Nella Tabella~\ref{tab:reqfunzionali} vengono elencati i principali requisiti funzionali dell'applicazione Catalogue Manager.
\begin{center}
  \bgroup
  \def\arraystretch{1.8}
  \begin{longtable}{ | l | p{8.4cm} |}
    \hline
    \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Requisito} & \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Descrizione} \\ \hline
    \input{capitoli/requisitiFunzionali}
    \caption[Principali requisiti funzionali]{Principali requisiti funzionali}
    \label{tab:reqfunzionali}
  \end{longtable}
  \egroup
\end{center} 

\subsection{Requisiti di vincolo}
Nella Tabella~\ref{tab:reqvincolo} vengono elencati i requisiti di vincolo dell'applicazione.
\begin{center}
  \bgroup
  \def\arraystretch{1.8}
  \begin{longtable}{ | l | p{8.4cm} |}
    \hline
    \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Requisito} & \cellcolor[gray]{0.9} \textbf{Descrizione} \\ \hline
    R2O 1 & L'applicazione deve utilizzare Node.js e JavaScript. \\ \hline
    R2O 2 & L'applicazione deve memorizzare i dati su MongoDB. \\ \hline
    R2O 3 & L'accesso all'applicazione deve avvenire con \glossaryItem{saml}. \\ \hline
    \caption[Requisiti di vincolo]{Requisiti di vincolo}
    \label{tab:reqvincolo} 
    \end{longtable}
  \egroup
\end{center} 