% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX root = ../tesi.tex
% !TEX spellcheck = it-IT

%**************************************************************
% Ringraziamenti
%**************************************************************
\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{Ringraziamenti}{ringraziamenti}

\begin{small}
\begin{flushright}{
	\slshape    
	``The modern world needs people with a complex identity who are intellectually autonomous and prepared to cope with uncertainty; who are able to tolerate ambiguity and not be driven by fear into a rigid, single-solution approach to problems, who are rational, foresightful and who look for facts; who can draw inferences and can control their behavior in the light of foreseen consequences, who are altruistic and enjoy doing for others, and who understand social forces and trends.''} \\ 
	\medskip
    --- Robert Havighurst
\end{flushright}
\end{small}

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Ringraziamenti}

\noindent \textit{Innanzitutto voglio ringraziare i miei genitori, Daniela e Paolo. Grazie per essermi stati vicini in questi lunghi anni di studio e per avermi lasciato intraprendere la mia strada, anche nelle occasioni in cui questa non ha seguito i vostri pensieri e desideri. Grazie per i vostri consigli, per le vostre critiche, per i vostri rimproveri, per aver condiviso con me sia i momenti di gioia che quelli di difficoltà e per avermi insegnato a rialzarmi quando le cose non vanno come vorrei. Questo primo, grande, traguardo è dedicato a voi.}\\

\noindent \textit{Grazie ad Elena, la mia fidanzata, per avermi sopportato tutti questi anni e per aver condiviso con me gioie, dolori, stress e felicità. Grazie per avermi motivato ed incitato tanto nei momenti felici quanto in quelli più difficili. Grazie per aver sempre creduto in me e nelle mie capacità e per avermi sempre dato il tuo totale ed incondizionato supporto. Se oggi sono come sono, è anche merito tuo.}\\

\noindent \textit{Grazie a Roberto, il mio tutor aziendale, per avermi permesso di partecipare a Monokee, un prodotto che ora sento un po' anche mio. Grazie ad Enrico, Maria Giovanna, Sara, Silvia e Valentina, per avermi accolto nel loro gruppo e per avermi fatto lavorare in un ambiente fantastico. Mi avete insegnato che c'è solo un modo per raggiungere grandi traguardi: è farlo insieme. Senza di voi sarebbe stato sicuramente tutto più difficile. Lavorare nel vostro team è stato un onore, prima che un piacere. Grazie a Fabio, Federica, Silvia, Simone e a tutto lo staff di Athesys S.r.l. per avermi permesso di vivere questa bellissima esperienza e per avermi coinvolto dal primo fino all'ultimo giorno, e oltre.}\\

\noindent \textit{Grazie a tutti i miei amici e a tutte le persone che mi sono state vicine in questi anni.}\\

\noindent \textit{Grazie, infine, al Prof. Mauro Conti, relatore della mia tesi, per le sue indicazioni e l'aiuto che mi ha fornito durante lo stage e la stesura del documento.}\\

\noindent\textit{\myLocation, \myTime}
\hfill \myName

\endgroup

